『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs及#3後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年8月5日

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
改名證明 ( 如需要 )
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

如只有中文地址證明或於換領十八歲成人身份證更改姓名
可到民政署宣誓

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件
出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

開post template:

舊Post template 爆字數

邊個reply爆
舊post?

舊Post link

第二張gif第一次見

新post留言，女皇萬歲！所有香港黑警陷家剷！全部借財仔冇錢還吞槍自殺！

好相似

見到頭post話要俾左錢先知自己有冇bno record
我想講我就咁send左個email就問到
係我old news定未有人試過？

現在可以報失同SAR兩個方法CHECK

sar = ?

SAR (Subject access request)

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

oh 我old news thx!

新post留名
應該今日收到passport

今日罷工送過黎
睇過資料齊，冇變做BC，身份證有括號

屌DHL唔係好多人罷工㗎咩

]

朕被困澳門中

各位加油💪

終於塭到份税務局出的信， 但係封信地址果度係中文， 有無特別野要整定直接寄過去？

d supporting document仲未收到

不過本野好靚
所有野岩曬

收到了
封面係斜
入面資料全對
7月10入q
8月1批
交左
舊bno正本
未過期特衰正本
id卡彩色副本
自己出世紙正本
print既信用卡estatement
老豆老母出世紙同結婚證書副本
一封解釋寄唔到正本既信
副簽搵左bno既教師
由於老豆老母有過期bno
application個陣冇彈入parents' parents個版出黎

本身DHL預計今日會送貨，但我唔介意遲多一兩日先收到

大家一齊記得出去七區集會呀！

要英文
去民政事務署宣誓攞住址證明都OK

我都lm

thx, 另想問税單I.R. 56B做證明文件無人試過得唔得？

我試過，無問題

LM

過左10月續期本野係唔係封面同BC一樣

而家都係，不過變藍色

同一日john q同一日批但收唔到dhl sms

用晒酒紅色存貨就會轉，依家都有批封面滑啲，有批嚡啲，預算10月左右換，如果更多香港人續，加快去貨，相信會提早轉藍！可能咁樣呢排加速應付bno批核！

我都係寄稅單加mpf單

我係寄電訊管理局既投訴回覆信，都冇問題。

仆街啦 做曬所有野 整埋副簽form先發現張大頭相個頭頂貼到相邊 會唔會比人彈返轉頭架

唔會掛
我交係正常
副簽印出黎cut左啲頭髮少少
到收到bno同副簽個張一樣

真係無需要驚，唔得會通知你，到時再影過上載過囉，上到得為止！

屋企人個本都批了

有咩喺度問
開咩TG

原來係自己7左 無留意張大頭相唔洗自己cut岩size upload完會幫你cut 我樓下曬相鋪影完幫我cut埋 即係upload完再cut多次
唉唔理 佢彈再算

屌閪窿 今日照開工

唔係，今日先收完Anazom

求鳩其搵幅白色牆影個閪口閪面半身比佢就得，我就係屋企自拍的

點解被困嘅？

jm9?

成功分享

已交文件：
1. 舊bno bb樣
2.出世紙正本
3.hkid colour copy底面
4.特衰成本 colour copy 底面
5. 政府信地址証明
6. 副簽 by bc friend
7. 父母結婚証正本
8. 冇父母出世紙解釋信
9. 父母id colour copy底面

拎bno係希望有得f下.....

想問吓如果揀咗用paper form 係咪冇可能轉返用digital了？因為突然醒起原來有個朋友係住英國
本來打算sd email問 但搵好耐都唔知要sd去邊個email

佢申請護照時係唔係用英國地址先
唔係都用唔到ONLINE

應該係 直情係揸BC
但而家我撳咗paper form 係咪冇得返轉頭？

你LOGIN你個AC睇吓

Log in咗 就係paper form嘅版面
“1. Ask someone to confirm your identity
The person confirming your identity needs to complete this form and give it back to you. Print the form:
single sided
on A4 or US letter sized paper
at its default size (sometimes called ‘no scaling’ or ‘100% scale’)
in either black and white or colour“

應該冇喇

想問一問副簽份form嗰個postcode / zip code洗唔洗填嘢? 吉左佢定要寫咩

我寫N/A

岩係自取拎完BNO, 但SUPPORTING DOC 既SMS 先岩岩出
BNO 大中小獎都冇中
希望D文年齊齊整整咁返來

最尾都冇問題？

冇，兩個申請都approved

咩係大中小獎見識少

封面斜都係中獎

計少左封面斜

拎到新BNO la dhl冇遲到
但係doc.仲未寄番過黎
資料全對, 封面冇斜

大獎 BNO -> BC
中獎 HKID 冇左 ()
細獎 封面斜

好期待

1號排Q仲未有著落

用身分證大法 report lost左
電話佢話第二封email唔洗理 到呢家成個月都未有ref no
早幾日唔等佢照apply左 1號入q係咪要等有ref no佢先會批？

cancel 咗LOST PASSPORT先有REF. NO.

同你同樣情況，我係之後收到ref no就report俾webchat知
唔知關唔關事

如果送去DHL櫃，係咪一定會send sms？
佢scheduled for delivery as agreed 左好耐

特別大獎 BNO->真BC(非合成神獸)

想問收到email 話寄出passport後，大幾幾耐寄到香港

可以打熱線問問

我approve左同已經sent out
但係佢唔係用DHL送
係用DX? 係咪轉左
同埋我冇收到任何SMS關於delivery
而家唔知個tracking number

經DX送去DHL度

Thanks
柒左添

間唔中都會有人問 正常嘅

英國果邊之前打過黎confirm但係未有REF. NO.
如果我未有REF. NO.但照申請 得唔得架?

小弟的六代同堂，只有兩本現時有效

中獎係上網填嘢嗰陣要打埋？
好似冇打到 ()

你係身份證大法定LOST先

有無()有咩分別

我的經驗:1-2日

好似死咗link

再度追擊 今次嚟送凍撚水

請問一下我收到個咁既MAIL, 但係我係6月第一次交,都交齊資料,一直都無收過UPDATE的MAIL.....請問應該點做?

Thank you for your passport application.
I have not received a reply to my emailed letter of 13/07/2019 about your passport application
(copy attached).
WHAT YOU NEED TO DO
Please let me know as soon as possible if you want to continue with the application. If so, you
must send the documents or information I have asked for by 26/08/2019.
IMPORTANT: Please note that if I don't receive the documents or information by this date, the
application will be withdrawn.
If you do not want to continue with this application you must send us a signed letter confirming
this.
Please note that if the application is withdrawn you will lose your fee. Fees are non-refundable as
they cover the cost of administering the application.
This means that if you re-apply in the future you will need to submit a new application and pay the
full fee again.
When replying please quote the reference number above and keep a note of it for your own
records.
If you have replied in the last 7 days, please ignore this letter.

PLEASE INCLUDE YOUR REFERENCE NUMBER ON YOUR REPLY ENVELOPE.
If you need to contact us, please email us at: HMPOLiverpoolRQ4@hmpo.gov.uk

想問問咁樣係咪正常？
佢地話用DX Delivery寄比我
唔係應該用DHL寄番嚟架咩

DX delivery會畀份嘢dhl

原來係咁, 麻煩晒

webchat問佢爭乜囉

想問下passport sent之後幾時會收到tracking no.?
定係直接收DHL sms?

直接收DHL sms，SMS入面會有number俾你track

好, 唔該晒

我都係揀左paper form之後先醒起有住英國既frd幫手

冇得轉online, 但我叫佢簽好張form scan比我再print出黎交 又批左

好的~一陣4點就問下,
另外佢有2個附件, 一個就係岩岩果段,
是我的,
但另一個附件, 人名 同 NO# 都唔係我.....

Push

有好消息？

點解仲未join q

observation唔係畀holder睇
係畀immigration officer／airline staff睇㗎
個個都知HKID個numbering system有個check digit係後面架咩？
當佢唔知嗰陣就要check印係度個no同埋HKID上高個no係咪一樣
咁你話兩個no唔一樣冇問題咩？

個幾鐘之後Join 左 q，希望今日approved

This service is currently unavailable. We’re busy releasing updates.
We should be finished by 8am (BST) this morning.

Please try again later.

副署要做過，要填返section 10，你除咗webchat，仲可以直接電郵第一封信嘅郵址，你應直情問佢爭咩？而附件第二封信唔係你名同申請號碼，問有無搞錯到，如果最終都要重新副署，就盡快填好做返，同時問下電郵收唔收，因為快啲，唔得就預時間去寄，佢話今個月尾要交，你自己睇住時間，唔夠就問佢可唔可以寬限多少少，再盡力處理去！

咪印定，留定入境處條link，到時印返個解釋出嚟囉，其實都係小事，無信心嘅webchat佢再寄返去改，不過時間就監察唔到了

喺屋企摷到細細個本舊BNO，但只淨返個人資料一頁，咁報Damaged定Lost & Stolen好

剩一頁都唔係damaged？呢頁要寄返去㗎！

我都係咁

Fish & chips 梗係留俾自己食 佢哋做嘢咁那西 不了

知道巴打 唔該晒！

e-express幾錢同用左幾耐?

到我了
自己BNO 05年過期
交左
舊BNO正本
未過期特衰正本
ID彩色雙面影印
出世紙正本
保險單同公司信件
老豆老母出世紙同結婚證書彩色雙面影印
有BNO既朋友簽paper form

我都係 lost case 準備寄
你寄咁少就夠？
其實我都見佢只係要求 HKSAR passport, ID card, 住址證明同 countersign form.
報失個Mail我都printed

仲諗緊寄唔寄埋出世紙同阿媽ID Copy 同佢本過期BNO

香港廿幾萬BNO,點解會得幾千人簽?

大家幫手推

唔該晒~ 問左了, 佢話有份文件要補正本比佢, thank~~

搞掂

封面有小小小小歪, 唔係完全平衡

推你老母臭閪咩
Only British citizens or UK residents have the right to sign

BNO 都可以簽呀傻西!

識唔識字啊

推 而家得2千幾

BNO唔係BC，更加唔係resident

前提係你要住係英國囉，唔係住係英國的 BNO holder 簽條毛

super thanks 咁多位巴打

多謝各位巴打指教

路過見到同一日approve ge巴打, Hello

[member]

03年過期
幼稚園樣轉大人

寄左：
舊BNO正本
稅局信同bank statement
廁版全本彩色影印
香港身份證底面彩色影印
自己出世紙正本
父母香港出世紙彩色影印
父母結婚證書彩色影印
Cover Letter (解釋某啲資料點解俾唔到)
[member/]

加密失敗

有小小問題想問大家, 我家姐81年出世, 老豆老母無同佢拎BNO, 身份證大法又唔適合用係佢身上, 咁佢仲有無辦法可以拎?

冇

擁有BNO的家長如曾經在護照內的「included child」一欄填寫過當時未滿16歲子女的姓名，即使子女從未申請亦會擁有申請BNO的資格

香港廿幾萬BNO,點解會得幾千人簽?

大家幫手推

唔使一定bc 先簽得,其實你有email 就簽得

佢又唔洗你填passport number 咪打個email 簽囉吊

[member/]

佢要你俾咩咪俾咩囉，使乜諗咁多，驚就彩影。

224g $56.30
17號寄 23號到

我都係見個list咁小 博下㗎咋
唔得咪補寄囉

我用UPS Express
2號寄，5號到
$203.14

我都係24號join queue 琴日批

30Jul appv，今日同一時間收到兩份DHL
女皇頭出世紙完整

God save the Queen

想問下
運輸處叫續牌嘅信，應該都可以當住址證明？

有英文地址得

等收貨，好驚佢整唔見我張皇冠頭

included child都會中身份證大法
唔中即係兩樣都唔會係

My turn finally

我又黎
特衰護照到左手
BNO都仲未有 對上個status係條team 無收到我既補交文件
我email叫佢查真D, 根住就再無覆過我

webchat

岩岩先見到登記事項證明書好似要5個星期
我因為18歲身份證加左英文名，要申請
可唔可以寄哂其他文件，遲D先補交?
其實我呢個case係咪一定要有呢張野

可到民政署宣誓

冇用㗎喎
交文件期限90日
補交文件係42日
如果你手快快交咗但佢又要求你補交嘅話
我當寄到去至到佢要你補交文件用咗7日
但係你張登記事項證明書重要等多28日嗰陣咪得14日走盞？

點樣?

Finally
-舊BB樣BNO
-HKID底面彩印
-自己出世紙正本
-老豆出世紙正本
-兩老結婚証書正本
-特衰護照正本(成本寄過去吹咩)
老母大陸出世乜9都無比
寄咁多正本其實都有啲驚
以上

問吓民政署點寫

問左
A YATES 簽撚左名都可以話無收過, 要我再寄
我話再寄唔係問題, 而家問題係你簽左名話收唔到, 責任不在我度
跟住嬲到rage end撚左個chat
過幾日先寄D影印本去算尻數
大佬我準備文件都要錢同時間, 佢地完全唔會幫我搵返D野, 癡撚線

想問hkid num 印咗係本野嘅邊度
睇左成本都好似冇既

ok
google左有得即日拎咁可以了
唔該哂巴打

睇到了 自膠

連仔又更新咗啲嘢 (左下角)

新手留名

2000年打後冇得included child

SAR都冇

以為你有好消息

護照

SAR嘅result係我之前申請BNO寄比佢嘅文件

今日終於拎到新BNO

無變BC，身份證number連括號
封面有小小斜，有五滴油

寄左以下文件：
出世紙正本
廁板 (Colour copy)
ebanking + 報稅表
父母離婚證明 (黑白copy)

無父母，祖父母出世紙
無寫信解釋

最後只係收左廁板copy，其他還返哂俾我

祝各位早日收到新BNO

話說，之前SAR唔係要收10英鎊咖咩？而家好似免費左冷？

吓？scan都得？我以為一定要有筆跡之類

paperform

求詳細教學
我咩都睇唔到, 定我要同個fd 搵個時間坐低做

1. 揀Paper form
2. Print 出黎
3. 搵人簽
4. 連埋其他文件寄出
5. 等消息

但我揀左online

7月2 join Q
今日終於收到

sor...login 返見到點樣做paper form

You recently reported a lost or stolen passport. We need some more information from you to cancel the passport. Please call us within 2 working days on +44 (0)300 123 2902. We are available from 9am to 9pm Monday to Friday or 9am until 5pm Saturday and Sunday (UK Time).

Your passport will not be cancelled until you call us.

有無人知比乜資料?
報失係咪咁麻煩?

之前報過一次,比左REF NO. N個星期LSR Team打電話黎,我MISS左
再報就咁...

再領新一本要報失先?

名同HKPIC NO.

我都以為係要original copy先得, 但當時揾唔到另一個人簽咪唯有照交 點知又咁順利

佢approve 左之後要大約幾耐先send 到過黎？
大家係咪都係一個禮拜就得？

收到DHL SMS兩日左右

巴打們 通常你地用DHL寄 有冇分唔同價錢分別係咩！

做返英國人了

交左：出世紙正本、父母結婚證書核證本（去金鐘申請）、HKID雙面彩印、舊BNO正本、選民登記信、毛利國同學副簽道連passport person data page彩印

以後就算去莫斯科都唔會用左邊果本支那證

FF：BNO可以行香港E道

但係由佢send Email話your new passport is on its way 開始呢使唔使一個禮拜

塊濕鳩支那廁板直頭剪柒左佢啦！留黎把撚！

小弟經驗：1日左右

做士啤ID
我都認為廁所🚽好㭍

sorry我用speedpost

認真：廁所板會有乜野observation 資料呢？白白浪費左兩頁紙

FF:不如寫The holder has a British (或非中國藉）passport number: XXXXXXXXX 牙笨

我直情係全部文件都唔見晒添啦唉

You are not alone

CLS

幾錢左右dhl係咪貴好多

有巴打報dhl 4xx

琴日6pm DHL話已經簽收左，但一直仲未收到SMS，是否正常？

簽收咗唔等於入咗機呀
你個信封面又唔係有barcode俾佢read
等人手入機啦

Ok明白，多謝你回覆

唔好意思心急咗少少

話搵唔到我嘅護照，冇得比ref number

我嗰次佢係幾左本美國護照加driving license黎，我d文件就寄去左太空

好彩我特登晒錢攞多張出世紙同結婚證書者，唔係真係多得佢唔少

speedpost幾錢

speedpost 245
DHL睇圖

得咗

咁快

係喎,琴日收到話sent 我都嚇咗嚇

我仲等緊入q

寄咗幾耐?

2號香港寄,5號到左

咁可能今日會sms入Q，佢話5號入Q但我6號先收Sms

新華旅遊個膠套黎，旅行社個護照膠套一定多貼紙，旅行社都要 mark 返底本護照係邊個邊團架嘛

7月頭入queue ，剛剛收到了，新passport 要check d乜

個人資料、國籍、observation齊唔齊同身份證號碼有無錯

27號寄普通空郵+掛號
1號簽收左 6號就批

寄左
BNO 正本
澳門護照彩印（我冇攞香港特區）
自己出世紙+父母結婚證影印本
公務員副簽
政府既住址證明
有加解釋信講下點解冇香港護照

另外想問下
佢話寄左但係DHL係咪會另外SEND 個TRACKING NUMBER 俾我？

今日到，佢打錯左id ，少左中間個數字....

點解佢地做野咁撚求其

全家都啱 得我錯

我既經驗: 1星期
約左今晚收

我發現唔係同日join queue 係會快d

係，DHL會另外畀waybill number你

Jointed queue留名

收到bno幾日啦！ btw 我sent廁板colour copy (double sided) 佢只係寄返有相嗰張俾我
(我唔介意架 純粹提下)

你可以用空郵掛號 慢過speedpost少少

我8月1日入Q仲係排緊隊

我3號去左寄掛號, 唔知邊日先到呢

我用speedpost寄4份bno申請資料 total三百幾

咁耐嘅?webchat問下?
我4本一齊申請，4本都print哂啦

我7月3

speedpost 其實又貴又慢

都唔算慢，30號寄2號到

會唔會係做漏咗

UPS有上門取件

噢 咁好，不過郵局係正我公司對面，都好方便

EGL服務仲窩心，貼埋大阪差館電話

PS:3年前去京阪神奈，5日去曬4個縣，趕
到CLS

I know that feel bro

八月join queue仲等緊完全正常
而家先至批緊七月batch
而家如果等over一個月先webchat下

噢，我見我嗰4本都咁快，以為唔正常添

係秒批先至唔正常

咁講完我好驚

日日7am morning call慘過返工工

有人最快係兩個鐘內批添
批得就冇問題啦
No worries只係大多數人都要等一兩個星期

咁都好啲

YO 我又浮返上水先，呢排收到好多人 request edit 個須知，想問下係咪有人諗住大執佢？

另外明日香巴打係唔係度

我改咗頭POST少少

洗唔洗加你入去edit ?

個電話號碼其實係導遊個手提，唔係差館

我見呢家個個都係last in first out我先講兩句

正常應該星期五，快者聽日都到！你查返飛咗未先，3號唔係工作日，即日上唔到機，正常星期一上機，但懷疑罷工有啲影響，我有件3號尖咀寄，今日中午終於上機！如果星期五寄，今日應該收咗件添，唔掛號通常仲可以早一日！

啱啱收到 好快手

想問有無手足本身有bno, 但同時亦持有無戶籍嘅台灣護照?

其實跟呢POST頭調一調位同COPY最新版簡易續期 最後更新 : 2019年8月5日就得

TNO
有等於冇

Btw我係完全冇交副簽，舊個本bno係BB相

引用錯左，引用返自己個po先 sor

我阿婆剛剛申領TNO,準備整entry permit 入台灣,慳唔少時間

張卡幾好

tg plz

有人試過話可以

我係咁做，全家四個一齊申請，一齊寄，係每份面頭mark返低邊份係邊個申請no就ok

謝謝答覆,祝成功

謝謝答覆

我成功左啦岩岩收到DHL sms

我見今日係[ 已交付運輸公司/出發前往目的地]
應該同你一樣

有咩係度問

同問

另外想問樓主GOOGLE DOC 個D 附加文件,
網上申請都需要另外俾護照相嗎?
還是跟番申請完個個LIST 就OK??
謝謝!

現在唔洗

ref no係cancel咗本舊passport先比到你
電話有咩講

啱啱收到，有無咩要check?

全對

推

有曬呢三段字，thanks

得咗
仲以為要等一個月

巴打 想問下係咪一定要本人簽收？如果我唔喺屋企係咪要寫authorise letter比老母幫我收

唔駛

唔該巴打

仲有冇6月尾巴打

6月尾仲未搞掂

未 vchat左兩次

有冇話係咩問題

佢點答 咁耐

Yes, the 6 weeks for a first time application is an estimate rather than a guarantee. Application checks can continue for longer than the 6 weeks. You should receive a notification once the application has been completed.

唔好意思 想問下依家係咪冇add another application揀
我入哂資料想幫兩老整埋 但見唔到有呢個option揀

係咪交既文件唔齊定係唔岩？
我之前交既文件都唔符合佢要求
等左2個幾星期先批
不過我預左咁耐石佢隨時彈返轉頭
真係好負碌咁先approve到

分享返

本身有過期22年舊BNO
7月15日：上網申請俾錢，相喺屋企自拍
之後上網申請: 1. 自己出世紙; 2.老豆老母結婚證書核證副本
同時搵左個有有效BNO做緊公務員既舊同事幫我副簽
7月29日: 齊料，以E-EXPRESS寄出，內容有以下:
1.舊BNO
2.廁所板底面彩色影印
3.身份證底面彩色影印
4.自己出世紙核證副本
5.老豆老母結婚證書核證副本
6. 副簽張 FORM

由於老豆老母及老豆老母既老豆老母在大陸出世，所以無出世紙提供，簡單地在APPLY時既備註解釋左，小弟懶底，無再另外寫信夾落DOCUMENTS 度

8月2日: 成功派遞
8月5日: Documents received
8月6日: Joined processing queue
8月7日: Application approved

暫時係咁，HMPO話印緊，希望下星期今日可以收到啦，分享完畢

唔好意思 想問下 我發現阿爺個名喺我老豆張出世紙同結婚證書上面係唔同嘅係咪都可以照申請

都想問 老豆老母結婚證書可唔可以就咁photo copy 算... 又要去多次拎核副證書好麻煩

漏左，地址證明係寄左HSBC月結單1份俾佢

有人俾copy ok
有人俾佢彈回頭被要求再send過正本去
風險自己衡量

批得咁快，唔知同我近年用廁所板返過幾次祖國有無關係

照申請，至於報邊個名，咪報出世紙囉，證婚人其實可以唔係親人，亦可以寫信解釋返點解唔同，倒如改名之類，咁要證明喎，又可以解釋點解無....

0826 6 Aug 2019 join queue
今日收到email話我漏左Deed Poll 冇俾到佢
要我返寄正本俾佢

啱先scan左同email返去俾處理我application 既officer
希望博到大霧唔洗寄啦

00852

6 個 0
我就是成功的例子

625⋯⋯chat 咗一次

致負皮友, 事實上我是成功的
有BROTHER 000000都得
我估其實留空應該都無問題

咁可能真係冇

同路人，Email 咗叫佢哋搵清楚，之後就石沉大海
唔好怪我做survey俾咁低分

而家無得呢招啦

我想問父母document嗰到
剩係比結婚證書得唔得？
因為我見佢話要比埋出世紙
因為可能唔見左
另外住址證明銀行月結單得唔得？

想問多樣
出世紙比彩色影印本得唔得？

我直情比黑白copy

利申:成功申請但未到手

Only British citizens or UK residents have the right to sign

邊份文件冇嘅 寫信解釋
父母文件通常都唔係必須
銀行月結單就有人得亦都有人唔得

Same date

想問下副簽嗰度，小弟有加國護照，想幫女朋友同埋佢媽媽副簽，但係暫時未搵到工，可唔可以填無業，定係搵到份工之後先再幫佢哋簽

問左屋企人佢地唔見左出世紙
封信要唔要好詳細交代？

BNO寄緊黎好緊張!!!
請問暫時有咩獎抽?
聽講有人抽中大獎BC

真BC(非合成神獸) 有咩唔同?
點為之合成

上星期用bno 陸路入境愛沙尼亞
關員睇一睇就搞惦 無印

星期三, 八月 07, 2019 地點 時間 件
2 快件退還給發件人 LONDON-HEATHROW - UK 20:12
1 件

1 快件已從發件人處提取 LONDON-HEATHROW - UK 11:11
1 件

DHL退左件，有無人知乜事？地址無打錯

補充一下，係申請成功，英國寄新bno去香港，英國dhl直接退件

如果兩老係香港出世的話，唔見左出世紙其實係可以申請查冊補領。

上面畀錯左死亡證條link

班負皮大軍係咪陸續收到自己本BNO

見最近啲1 week KO 相無乜負皮

有case語名唔係全寫係簡寫，dhl唔肯運，要hmpo改返全寫先至寄，你咪webchat 問返hmpo囉。

可能而家相對上快番d咪留手唔負皮?

你原本做咩工作？暫時待業唔代表你唔係專業。最緊要符合副署人士專業嘅要求，以免彈回啫。

係負皮大軍已被逐個ko，已批核印出，等緊收自己本bno了

唔係由交錢個日起計90日內要完成成個申請
hmpo都帶埋頭盔一般申請程序需時6個星期
所以都叫我地盡快寄文件過去
呢度都見過交錢後1個月先寄過去既status

7月3 john quene
一陣下午有時間問問
thanks

唔緊要啦，我見個po咁成功我都好開心。
仲有3個月就3年了，話咁快

點解冇左（）會係獎

想問下
有無巴打之前用開廁所板入境台灣 ，之後再去轉用BNO 入，會唔會有問題？

絕對唔會

小弟freshgrad，仲搵緊工，咁我係咪應該係搵到工之後先至幫佢簽？因為我本身讀緊嘅亦都唔係咩專科，所以應該都係一啲普通嘅職位

我想問 我本bno 剪左角 係咪當遺失？

搵下有冇第二本，冇就當lost

咁我應該點填，工作同埋公司嗰度直接填無業？因為佢哋都幾趕住要，我又未知幾時搵到工，所以我諗都要盡快

Ok，謝巴打打

唔一定要比證書添

想問咁多位巴打
HMPO寄左之後大概幾耐會收到DHL TRACKING CODE?
寄左兩日都未收到

兩三日都唔定

我只寄了1份HSBC月結單，結果成功

可以
我用銀行Bank statement佢都批
想安全啲你可以加多幾張唔同嘅證明

無戶籍國民好似可以永續？

依國籍法等相關規定：婚生子女出生時[父母]或[父]為我國國民，子女即可取得我國國籍； 如果僅[母]為我國人者， 1980年2月10日以後出生的子女也可以取得我國國籍。取得我國國籍，便可以申請護照。

收到

但我阿公阿婆係96年先至拎華僑證明，咁我老母有冇資格申請TNO

有，你老母續完，你自己再續

但我同老母都冇拎華僑證明都可以申請？

係，但你老母續先，佢批左，你先可以續。

禮物已拆，冇中獎

文件都收到
係收左我廁板copy 同一執解釋信
皇冠頭好彩完整返左黎

突發機場departure 被封 有圖

真係攪機場

幾時先會收到DHL sms可以改喺櫃拎件
應該今晚抵港

DHL SMS有條LINK

我第2日就收到

我都係今日收到，比返晒所有文件比我包括成本廁板copy

我老婆個申請，都係咩都冇收

我啱啱收到Passport，
英文唔係幾好，請問仲有無手續要做？
一本係叫我簽名，一本係旅遊指南咁既野。
另外仲有文件好似聽日到。

簽名就得
可以寫埋緊急聯絡資料

唔洗再上網或者寄信比英國?

不用

話說我五月中嗰陣見就轉新system
所以等咗新system先申請
隔咗好耐先寄文件 仲要郵局寄 60蚊唔洗
寄咗文件等兩個禮拜左右就成功續領

而我當時手上本BNO係未夠18歲嗰陣申請
而我因為新系統冇點做researcho就咁揀錯Adult Passport Renewal
冇打屋企人資料 亦都冇交countersign

1- 出世紙正本 (不過寄返香港嗰陣對摺咗)
2- 身份証正背面彩印
3-特區護照逐頁彩印
4-家父家母結婚証明彩印
5-A4紙上寫上Grad-parents資料補充^
6-舊BNO正本

^唯一一份文件冇比返我 其餘都寄返比我

未收到sms
係咪要抵港後佢process完先send俾我？
但係佢預計聽日派㗎喇

漏咗 7- 銀行月結單正本

點解要？
寄乜嘢？

無事,只係寫聯絡資料係護照到啫

無知問句....

雖然我拎到本BNO，但唔知有咩用，點樣用(唔好打我)

我好少旅行，英文字屎過克警。
BNO好似係勁過香港護照，可以免簽多幾個國家咁。
BNO應該係備案，用黎走難到台灣日本扮英國人？
去旅行幾時先會用到BNO？
至於移民到英國我無諗過，只道只係方便過香港護照。

可以，無問題

咁算吧啦你

Details not found係咩玩法

求解答我一個sms都冇收過

sent左幾耐?
我果4本係sent左一日,第二日就收到dhl sms,聽日就到.即係由sent到收到前後加埋4日

sent咗兩日喇 今晚落機 聽日派喇
唔通hmpo填我電話搞錯咗
但係我收到HMPO嘅sms㗎啵...

但無sms你點知佢聽日派架

用shipper's ref去track

試下打去DHL問?

希望轉得切啦

咁我建議你用返特衰
特衰既免簽國係多過bno幾十個國家

寧做大國鬼，不做小國人

27/6 仲Q緊

好慘

出國旅行，任何地方都需要一本護照，於入境他國時，作為身分證明，該國入境官員，會檢查有關護照，並有機會查問你，以確認你係持證人，並根據相關協議，給予你一個入境期限，你需要於有關期限內出境，否則非法逗留！

建議你多儲點錢，計劃一下出國旅遊，就算跟團都好，以免浪費你本護照！

另外揸bno可以去英國工作假期兩年，只要銀行有足夠1890磅等值以上存款，就可以申請去，而且沒有配額嘅。至於點去利用該兩年時間，為自己人生帶來咩改變，就係閣下嘅命運與際遇，加上運氣同努力，所結合而嚟。

你話英文屎，我識有朋友英文堅屎，當年會考死晒，今時今日，佢已經有學位，仲要去英國留學幾年，錢係自己死捱返嚟，英文係練返嚟，今日佢嘅另一半仲要係西班牙人！

最重要唔好睇死自己，揸本bno去外國一試，而英文屎嘅大有人在，以前啲新界佬唔識英文都係咁，去世界各地打工之後開餐館超市，再攞外國護照返嚟。所以眼光要闊，本護照可以對你未來好有用！

正常呀，我都係派前5分鐘收到sms，之後簽收完收埋個delivered sms之前都係靠自己上網睇

UPDATE咗DOC 少少

主要係用黎打飛機同埋庇護
同埋聽講有咩意外英國大使館會當你係人咁處理

dhl話因為寄件者講明係passport
一定要派上門or本人簽收
唔得自取 只可以改去dhl svc pt拎
所以我冇sms

我都係改去locker 收，其實好方便呀

幫人問
1. 如果係lost case, 係唔係要問hmpo拎個ref 先？
如果係點拎？

2. 係唔係拎完ref 先網上申請

3. 重有冇其他form 要填？

先多謝各大巴絲解答

特衰護照同身份證都一定要彩色影印？

冇錯
如果巴打近期唔出國住
大可以寄passport正本

應該唔會架喎
DHL會Send兩個msg比你
有Tracking Number + Link

如果改Service Centre自取要入Link
SMS收埋驗證碼先改到

你會唔會將份doc，俾你要問問嘅朋友睇咗先呢？

係喎，原來有寫，請派膠

搭單問 我尋日入link 改左係locker 攞
其實係咪唔得？一定要揀自己簽/service centre?

應該就係喇 因為要比身份證+簽收

可能我咁啱揀咗個Locker係已經執咗
有人打比我話執咗

但搞咗一輪 打咗幾個電話
DHL CS嗌我 重新網上改過去service centre取件

但因為改咗一次已經唔比再改
Deal咗幾輪先肯人手幫我改

已簽收

我都收到新passport 啦
但係d original document 仲未寄番俾我
大家知唔知呢d document 會幾耐寄出架？

收到第二個dhl sms未？
未就等多幾日

就係未呀
依家問緊hm office 個邊 問佢寄出未

我都係直接改去locker 改

Locker 攞？係咪已經成功攞到手

係locker 攞！
BNO 同 文件兩樣都係

每個月都飛 , 唔敢寄正本

咁逐頁彩印啦
跟手以後每個月揸BNO飛

文件都寄返返黎啦
半件doc都冇唔見，係冇咗個袋document個file

唔係喎，計數字嘅話BNO係多過廁板
18X vs. 166??

佢話locker都唔俾 要對身分證

一陣正本都幫你剪埋角

點解dhl冇一個standard
你就好啦可以去locker拎

我連sms都冇呀

我上星期成功拎哂, 文件+護照兩份DHL都係改哂去locker 拎

17號HMO話寄出
18號DHL send SMS

同問 4日前我淨係收到一個SMS
今日收到本BNO後
但係我仲未收到第二個SMS
想問下幾耐先會寄返交既文件返黎？

我當時係同一時間收到兩個SMS
一齊去拎 巴打會唔會考慮打比DHL問一問

正常，個 application 完左會 details not found

我1月出境丹麥返HK都冇印,成本新既BNO得個哥本哈根入境印

我97年 71前一兩個星期出世 好彩有整到 但係bb相
7月apply翻 要副簽
我俾咗特衰passport 同id copy, 出世紙正本
老豆老母各自出世紙 同佢地結婚嘅cert 就全copy 加咗封信寫話淨係揾倒copy 簽個名
副簽書+副簽相＋相
僱主同銀行英文地址證明
每樣分類都用萬字夾分開夾
7月29用郵政局speedpost 寄
8月1寄到 第二日就排queue
6號approve 完同日寄出
今朝DHL 到passport, 文件預計星期一 依加開始幫兩老續

可以同女友去Tivoli樂園玩下影下相, 同埋去埋新港影相, 我就覺得丹麥冇咩玩

啱啱先發現我呀爺個名改過黎 (但冇改姓)
呀爺個名係我呀爸張出世紙同我父母張結婚證書上面有隻字唔同
希望冇問題啦

本身本bno05年過左期

我寄左
我出世紙正本 特衰彩印 身份證彩印 幾封信用卡信 已過期bno 呀爸呀媽出世紙正本同結婚證書正本

大家覺得會唔會有問題

想請問下是否不用出世紙🤔定我睇漏左 thx

寫信解釋

有要求就要比
有舊BNO正常都唔洗

4本收到哂，無中獎，除左斜封面

仲未批啊

印斜應該幾難避

係4本都斜

剛剛睇下，approved 左，都幾快手
Apply 果陣佢分左我去First Adult,以為有排搞。好緊張，希望佢快D send 比我

已交文件:
舊BNO(小學樣)
香港身份証(彩印雙面)
廁所板(彩印雙面)
出世紙(彩印雙面)
母出世紙(彩印雙面)
住址證明(銀行信正本)
副簽張form

無交文件:
父出世紙(有信解釋)
結婚證書(有信解釋)

Lost case係得咁少文件㗎咋

我今日收到 都係斜

LOST CASE CANCEL到PASSPORT就唔洗太多文件

今日都收到喇 但都係斜
同埋想問係咪個passport number 會唔同左
見到新個本同舊個本個passport number唔一樣唔敢簽

一本PASSPORT一個號碼

thanks

自膠

今日收到
連埋support doc 一齊返

好似無斜

我都係今日收到
全部support doc連copy都比返我
無中獎

恭喜咁多位巴絲都approve 左

countersign有冇人搵bno朋友唔係專業都過到？朋友係學生係咪搵定第二個簽都得

再收一本，冇中獎

邊到斜？

好明顯講緊封面

唔知咁樣一改，會唔會觸發新一波續領BNO 潮？( 如適用 ) . 希望外國都係咁樣改 , 不如索性合拼改埋名做 China Passport 就算 Q 數。

國泰已經跪低咗

新舊4本來個合照

ANA 好似都寫廁板係China

25號嘅人

China SAR 從此世上冇Hong Kong正式被矮化

中獎同細獎有咩特別

嘩，好多人8月先到都批左

有冇webchat 問下

Chat 咗
佢答：still undergoing processing.

咩CASE

Webchat?

似係多咗case佢再隨手係面頭拎堆嚟處理

我7月29號寄speedpost

8月9收到
其實8號已可收，但唔得閒
改左dhl的派送日，所以兩份一齊返

重點：影左相先
我用電話叫朋友幫我影
咁岩朋友屋企新裝修好，燈光夠
儘量係街外影，要無太陽
因為屋企的燈係頭頂樓底唔高
人中位會有鼻的影
有太陽射住的話原理一樣

可以的話影多幾張
張相佢即時screen，唔得會話你知
仲會要你入原因點解堅持用呢張相
所以唔得就up過另一張，無畏搏

資料可以再入
但張相唔得的話，唔係咁易可以再影到

要俾父母出世紙好正常
但我情況得意d，
媽媽18歲改過名，同佢+我的出世紙上名唔同
所以要寄埋佢張改名契
我全部資料寄正本

副簽係我同事，專業人士

我本過期19幾年嘅bno封面甩晒色
算唔算damaged呀
除左封面衰d之外 其他一切完好

唔算

感謝解答

自己出世紙核證副本
老豆老母結婚證書核證副本

有舊 BNO 都需要呢 2 樣野？
點解個個都比嘅 😮

佢話要比咪比埋

😮

要 資料頁

特區護照：169個國家/地區的簽證待遇（包括132個國家/地區免簽證、35個國家/地區落地簽證及2個國家/地區電子簽證）

BNO：185個國家/地區的簽證待遇（包括137個國家/地區免簽證、42個國家/地區落地簽證及6個國家/地區電子簽證）

我估應該係未做

極似

唔好意思 請問舅父/舅母/表哥/表妹 算唔算親屬? 可以做副署嗎?
以下人士絕不可以擔任為護照申請的副署人
申請人的親屬(不論是否有血緣關係)

我係學生
已經幫10個同學簽，無人彈鐘

申請人的親屬(不論是否有血緣關係)
咪即係親戚囉，仲使問嘅，指引非常清晰，有咩問題時，睇完doc消化一下先再問。

就係想知親屬定義去到有幾廣...
唔係直屬血緣,唔係養父母, 隔左唔同姓得唔得

應該係所有都唔得

收到
咁就頭痛

搵個有bno嘅朋友幫幫手
或者有冇朋友父母有bno

唔搵唔知身邊朋友揸外國護照多

等到頸都長

有冇人試過唔寄Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
都照批

收到了 全部野比副本

比左bno正本 cno copy hkid copy 出世紙正本 銀行信咋
無交副簽
咁都approve

LOST定點

圍爐喇喂

有你名就得，我就比左銀行單+OFCA收錢信

點解咁撚多聯署黨同TG黨

真係一多人
就會好易令件事變質

block尻哂個班人

係英國過關拎特衰俾人覺得係支那真係好想搵窿捐
好心急呀家陣

有嘢係度講，入乜春嘢group

搞tg group嘅人都係想搞死個post嘅，以前啲game post就係咁，啲人入哂tg group 之後，啲人係度問嘢就一係無人答，一係就叫你入group, 即係個post就廢撚咗，tg group入面啲人就圍爐，最後就搞到不知所謂

頭POST我改咗少少
舊POST TEMP要分兩個回覆

渣住BNO就係代表英國人

咦，我邊句有咁講？只係唔想明俾人覺得係支那

其實我眼中支那，係代表果班行為差劣、連基本人性道德都冇、拎去填海都嫌污染環境既華裔狗畜生，如果係正常人類，有同理心又識講幾句人話，就唔算係支那，我會當返佢係人類。

如果要係英國住兩三年先有bc嘅話 建議續
有BNO係英國居住 權利多好多 eg. Vote in the general election

除左bno可以用身份證大法或者sar查自己有無申請過，tno（無戶籍國民/台灣海外護照）都可以查

香港(澳門)居民曾獲核發華僑身分證明書證明函

當事人提具香港或澳門永久居留證件申請，經僑務委員會調檔卷資料查詢曾依原華僑身分證明書核發辦法，以香港、澳門僑民身分核發華僑身分證明書有案者。

另為方便香港、澳門居民申辦前述「曾獲核發華僑身分證明書證明函」，僑務委員會經協調行政院大陸委員會同意，委請該會香港辦事處及澳門辦事處自民國103年12月11日起受理「香港、澳門居民曾獲核發華僑身分證明書證明函」申請案，受理後函轉僑務委員會審核，僑務委員會再逕復申請人審核結果。

行政院大陸委員會香港事務局(台北經濟文化辦事處)受理「香港居民曾獲核發華僑身分證明函」流程及所需文件：

一、 申請人填具申請書及提出有效之香港永久性居民身分證正本。

二、 申請人如委託他人申請，受託人應另提出委託書及身分證正本。

三、 申請人如為未成年人，應由法定代理人代為申請，法定代理人另應提出親屬關係證明文件及身分證正本。

四、 本處查驗相關文件，留存影本，正本退還申請人。

五、 相關文件送僑務委員會核辦。

六、 僑務委員會確認後將核發證明函予申請人；若查非申請有案者，則函復申請人。

七、 相關回函逕寄申請書填載之申請人通訊地址。

八、 申請書請自行於網頁內下載填寫。

九、 聯絡人：譚偉才，電話：21602059

去到台北翻查都得

好明顯有班行為差劣嘅已經柒出國際，令到有時我地外遊都會被歧視為支那，我就試過係外國一個人靜靜地坐火車乜都無做過，都要俾人地無啦啦鄙視我chinese 完

拎到bno了，成個過程都錯晒咁

我10/6申請，20/6等埋入境處張出世紙副本就寄掛號過去，我同我老婆果份分開寄，我老婆果份2/7 hmpo已經收到，但我果份個tracking一直停左喺當地郵局，結果我要同香港郵政果邊追，但追到香港果邊都當份件寄失左

正當我諗住今次死得啦又要報失又要搞過，hmpo又話收到喎，仲唔知痴左咩線6日就批左

尋日收到本護照，仲要中左合成獸

攪左咁耐.......中左合成，你咪又要退返比佢再攪......

Observation 嗰頁寫咗乜？有三段文字就係合成獸！

三段齊晒！

合成獸：「大哥哥......一齊續護照......」

我記得之前見到有個巴打話改名的話，要申請番廁板send番去比佢地睇
但我想問如果我本bno係仲valid嘅，改名係未都係要申請番廁板？

最理想嘅係，你本BN(O), 特區護照同埋身份證嘅英文名全部要一樣。

基本上本嘢同身份證係用新名嘅話，咁本特區護照可以唔使理住。

到你本嘢到期要續時，一係唔好再寄特區護照，一係你就要續咗特區護照之後先再寄。

由於普通續領護照嘅文件要求會比較少同鬆手，我諗如果係我嘅話我會唔寄特區護照。

不過我哋成日都話寄唔齊嘢就會有後補風險，所以你要諗下。

一份在過去12個月裡辦理且顯示
您的姓名及地址和/或居住地的文件

想問下係咪一定要成份野英文
同銀行信受唔受

銀行信唔建議，但係如果無其他更好嘅信先拎黎用。唔係未試過有巴打因為用銀行信被要求後補住址證明。

住址證明要有機構名、你嘅名同你嘅住址，封信嘅內容唔重要，但係呢三樣一定要有英文，內容最好都係英文，但係就比較次要。

（但係銀行信唔可以係銀行宣傳單張，一定唔受)

想問而家係咪唔使喺張相後面簽名？
因為見好耐之前要

想問多樣
Hmpo剩係叫我download Countersign
其實係咪即係張declaration form
同埋副署係咪填完張表就可以？
洗唔洗影印副署人passport
Or 喺我張相簽名嗰d？

唔使，因為依家唔使寄相，你要upload 張數碼上去system度，申請完咗之後，你可以係system 度下載返張countersign form ，張嘢上面會有你張相

上面答咗。
係唔係需要交副署人護照影印本係視乎副署人嘅國籍而定

我見佢有要求要交copy
所以問下 thx

佢後面寫住 unless you're a UK or Irish passport holder

想請教你多個問題
我搞掂哂o的文件
聽日就寄
佢要我Send your documents to:

HM Passport Office
INT-E-FTA
PEX xxx xxx xxxx
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP

但我google過HM Passport Office個地址係就咁
101 Old Hall St, Liverpool L3 9BP

你地之前寄o個陣
個地址係唔係都寫埋
INT-E-FTA
PEX xxx xxx xxxx

定remeark o個欄寫

上高3行入receiver呀

唔該哂

續，有比舊嘅藍色bno

好似有巴打想參與修改份過時嘅doc

好抱歉幾個月黎都無更新，我唔想搵理由去解釋，但係基於我應該都無能力去短期內更新份doc，因為今次嘅改動實在太大，而且已經見到有巴打已經寫得七七八八，咁倒不如畀其他有心有力嘅巴打加入參與修改。

唔知卡斐帕西飛巴打係唔係已經開始讓畀其他巴打修改，如係嘅話感謝各位嘅參與。

希魔嘅template request 申請已經approve 咗

巴打想問你report lost果陣打第一次電話果陣有無叫你ignore之後封email

我有

有呀 同埋話5-7working days會有reply

我打完第一次電話去之後 佢叫我唔洗理之後封email 呢家成個月都未有ref no

本護照返到嚟，就喺你媽面前係咁揚！記得多謝返佢當年有同你申請喎！

有冇試下打第二封個電話問下

聽日試下打去問下

絕對會 最賤佢話自己有但係冇幫過我整
真係唔好信屋企人講野

要親身查？

冇辦法了，已經被鄰國垃圾陀衰家，惟有做好自己，俾人睇到自己唔係就得。

藍色bno冇電腦資料要人手搵
要麻煩HMPO公務員係要啲時間

卡斐帕西飛比咗修改權我
改咗少少

家變

請問巴打，系統有冇要求你提交任何父母出世紙/結婚證明？因為睇你BNO 到期十幾年，照計唔止要你提供咁少資料，還是有要求，但因為唔想再問老母拎而冇提交？

大家嗰啲咁快手既！！我仲等緊

其實一直唔明呢個數點計
就咁比較嘅話 香港特區護照好似真係比BNO多免簽證 eg數都數到嘅阿聯酋 印尼 俄羅斯等

但我都會照用BNO 身分認同+領事保護唔係幾百蚊可以換返嚟

唔一定嘅 英國親戚嘅定義同香港嘅可能唔同
西方冇呢邊咁廣泛定義親戚 可能遠房少少已經唔算

幫佢續埋比埋錢 打和以後冇拖冇欠

有好多非洲中東垃圾國家你唔會去, 唔係淨係睇數量既

系統冇要求，apply果陣都冇問任何父母資料
淨係話要id+地址+廁板

老母到期十年
只需 住址/特衰/ID/正本/出世紙 唔駛副署

我到期十年，搵左CA朋友簽左先
住址/特衰/ID/正本/出世紙

兩個Case都冇兩老出世紙/結婚

如果issue authoirty 唔係簡others 就會咁
會連countersign 都唔洗

原來星期日都做野！

係

話說 新BNO(姑且叫住斜版先)似乎第一頁 改咗同BC一樣用英語 蓋爾語同威爾斯語取代之前嘅英法雙語？

想知個個都係咁定又係新合成獸

我係lost case唔洗填舊bno資料

咁咪lost case 重可以賣少d野

之前好似見過有巴打話hmpo叫佢交返同填過份application
但係佢又冇問我就批左

再一次證明hmpo 做野真係冇咩standard

其實英國護照，印上法文，你話啲英國人個心幾咁唔舒服吖！

呢樣真嘅，而且會少咗查問三代呢個項目，感覺上簡易更多。當然，佢到批核時覺得唔夠料，係會再要求加文件！

我幫我家人搞，試過佢新系統，唔揀others，真係少要求，不過唔敢搏，之後回頭再揀返others。咪要求返自己出世紙，父母結婚證書同佢哋出世紙咁囉

我有朋友簡others ，咩都冇比都批左

哦，咁我比較特別了，2003年到期，今年再續，系統要我父母、祖父母出世紙+結婚證書正本，最後我只交到父母結婚證書，連四位祖父母英文名點串都唔知，附上書面解釋，好彩最後都獲批..

只能夠答你，我同老母都唔駛parent marriage cert/birth cert，03年前簽發紅色BNO

BNO係跟人，除非你本BNO係屋企人Holder加你名呢種special case

英法兩國，有著數就兄弟，冇著數果時就契弟

都係ID Copy，出世紙為主，有身份證Number就track到你
但我比剪角，佢叫我補Lost都係Email就得唔駛phone in

有咩喺度講 開tg做乜

有冇ching用bno申請過加國eta?
我見佢要填passport個code
有bno簡
但係份說明就係跟護照填
Passport個code係GBR
而下面段文字第一行係GBR
第二段先係GBN
如果跟佢份說明填 咁code係填GBR定GBN?
Nationality就填返BNO

GBN, 唔好簡GBR, 我試過簡GBR 結果check唔到in

我都係結果要人手轉返
但cbsa又以為我無eta

唉....咁至多請佢食fish & chips 喇

樓上引用錯誤

想請問副簽份野係咪普通黑白printer印出來就得，唔駛都要用彩色printer

黑白printer OK

丷僭建驊，快D告我叛國罪，並判我打藤100下同死刑

召喚之前搞聯署既巴絲

集合黑警打人/ 濫捕/ 白衫隨機打人既新聞。再搞多一次BNO/BC/其他歐盟國家passport holder 聯署比UK 同其他歐盟國家，話香港唔安全。要求介入有無得諗

DQ中國國籍

爽呀
快D喇

有冇人知如果我唔見左特衰護照，可唔可以唔比？
定一定要申請過再比？

有冇twittter 巴絲幫手 班五毛係咁屌個女仔抵死話係手足射爆佢隻眼呀

佢話有無其他國家嘅未註銷護照，有咪俾，無咪無，最多咪寫信解釋囉！

我係唔見左，但應該未過期，算唔算未註銷。
Btw Thanks!

個post前幾頁先approve完咁快print完sd埋
會唔會有伏

唉.....你真係睇唔明！
唔見咗咪係未註銷囉，咁你依家手上有無呢？咪係無囉！咁俾條毛呢！
當然你可以申請一本新嘅，到時影印交過去。咁你報有，解釋唔見咗，嗰邊可能會叫你補領再交副本。所有報有定無，自己諗囉，佢會唔會再查證你，就係批核專員嘅決定喇！

我發現 咩都冇 你申請過 基本上都申請到

呢個post開始明顯少人，睇黎經歷2014年、仲有過去兩、三個月之後，決定續領既人都已經續晒 (我係2014年開始想續，拖拖拉拉5/2019)，希望正如大部份港豬所講，本BNO只係旅遊證件，冇乜其它用途，唔使拎黎做難民用啦.... 講出黎好似好負面，但我呢刻真心感覺好灰，對香港將來冇晒希望..

希望快啲approve
留名

我都拖拖拉拉到6月先續

遲你一日join Q
如果2星期都無reply我就webchat問下

過期22年，今日到手，無中獎

星期六寄dhl 文件今日送到簽收左但hmpo個網仲未寫documet received有Ｄ驚

仲未收到dhl msg 想問下要等幾耐

我想問下有冇人試過收到DOCUMENT之後2個星期都收唔到新PASSPORT
上番HM PASSPORT OFFICE 個網CHECK係仲係Your application is in the queue.

未有咁快，如果你收到email/sms通知已由DX delivery運送，過大約五日會交到DHL，DHL收件後會sms通知你，大約隔一日就會送黎你收件地址，送黎之前多數有sms、電話通知。

處理時間四星期或六星期內

要一至兩日處理

咁奇？退晒正本documents俾你，但未approved新passport？真係未見過，不過未approved總比兩星期前已approved，但收唔到新passport... 我諗可能都係等大sir核對之類，冇事既！如果唔放心，Webchat問佢囉！

佢個case應係係寄返supporting documents俾佢，但仲係queue..

話時話，本cut角被註銷舊BNO寄埋俾你未？

請問交咁少野係咪正常？

人地叫你交乜照做就ok

副簽有冇手足搵過拎過期bno既人簽？thanks

多謝解答

最好唔好
冇人簽寫信解釋

開post template已改

有冇template? Thank you

冇template
Goodest english la

尋日批咗啦！！等print out!

Report 一下先

唔見本passport 好多年
網上報lost,收email 後打去英國confirm 資料，之後HMPO send email 俾reference no. 我

因為身份證名字後加了英文名，算喺改名，所以交咗以下資料

相喺ecopy upload
廁紙passport 正本
HKID Copy
出世紙（呢個其實佢無叫交）
煤氣單
銀行單
MPF單
HMPO lost reference
有副簽（英聯邦-new zealnd 朋友簽）

頭先webchat問話一定要countersign

過期bno有比HMPO彈過

搏唔搏得過？

要睇果邊個人捉得嚴唔嚴囉

記埋, 仲痴左張白色貼紙

續左BNO黎推下post

係寄番黎之後2個星期
但係係佢收到DOCUMENT之後6個星期

寄返supporting documents比你
咩CASE

想問下如果寄出世紙同父母結婚證書都係color copy會唔會大機會唔得要補交?好驚會唔見左正本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

可唔可以博下交左color copy先，如果唔得先再交正本?

我都比佢嚇親
因為佢又冇話要補DOCUMENT 定點
頭先去左WEBCHAT到問佢話原來因為我同我屋企人份APPLICATION 一齊SEND
(本身諗住分開2份, 佢諗住慳錢所以放左一份但上面寫2個NUMBER)
所以係LINKED APPLICATION
佢個份PROCESS 完會2本PASSPORT 一齊SEND番番黎

咁唯有試下啦，如果出世紙同結婚證書都補領要700蚊，都幾甘下

如果盡力搵過，最多只搵到過期BNO朋友副簽，建議附加簡單書面解釋，交待你盡過力都係搵噁到，否則HMPO職員隨時以為你求鳩其搵人簽，要你補交都唔定，一句到尾，無論欠任何野交唔到，都建議附加書面解釋，俾職員知道你有主動努力過。

哦！原來如此！你真係被佢嚇死！

我係無驚無險approve左

我都係 仲要唔係專業人仕
我有寫信解釋話揾唔到其他人

有原本果張比$140攞多張

有無巴絲收到新既BNO Nationality同機碼都對, 但無左observations果段野?

咩都冇

我

得番There are no official observations, 無左原本果堆HKID holder嘅野

WEBCHAT佢
要換過

有啲唔係好明喎，唔係查又收一次錢，核證副本又要再俾錢咩?
利申: 無唔見過世紙同父母結婚證書，仲係有皇冠頭

想問下第二段同第三段位置掉轉左係咪正常

我都倒轉

屌 我都簡錯咁係去到當地海關轉定而家網上有得搞？

好似話有張嘢喺手就唔使查冊

正常
有齊就得

香港發生咁多事
英國佬究竟有冇理我地

自顧不暇

謝咁多位巴絲
跟足大家指示極速搞掂左

話說我地7.8月既申請處理得快左好多

5月轉新系統
6月又暑假
申請處理慢係正常

咁多人遲嚟先上岸。
條queue肯定唔係順序處理申請-_-

之前6月最繁忙果段時間好多人要等足6個星期，然後一路睇住後面0-3日內批核
利申受害者

表情撚

不過都好，我續完之後post左篇飛機文上fb，然後我身邊d fd就開始黎問我點續

愈來愈多香港人拎BNO, 平權之日又近一步。
由其依加香港搞成咁。

6月申請今日終於收到
一打開對資料發現 HKID 錯左 多左個數字
又要寄返比佢呀

突然咁快好高興希望唔好印錯嘢唔洗彈回頭，可以9月頭用到

影左本BNO然後留左句caption"改邪歸正"姐，冇特別講到d咩

等到佛誕

想問
//填寫後，會有一封電郵〝 We need to speak to you about your lost passport” 寄到你所指定的電郵地址，要求你兩個工作天打電話 [ +44 (0) 300 222 0000 ] 到HMPO留下你的姓名、出生日期及香港身份證號碼 ( HKPIC ) ，問完後五個工作天內會有人聯絡你，同時會收到另一個〝 We need to speak to you” 的email，但無需理會。之後會有另一封電郵，通知你已經成功註銷舊護照，上面會有註銷號碼。//

因為我搵唔番舊bno, 用身份證大法知道自己應該有機會有過bno, 我想問係咪要打漫遊去留名, 出生日期同香港身份證? 定乜都唔洗做等通知?

身份證大法即係本嘢唔見咗要report lost
你要report lost就要入去佢個system入完資料report lost
之後有email寫咗+44嘅電話係入面
你要親身打

依家先第六個星期 合理呀

如有出世紙有影印本，可以就咁買核證副本$140唔使查冊

老豆老母結婚證書必須查冊$140，然後每張核證副本$280

最低消費=$140+$140+$280=$560

原來係咁，多謝晒詳細解釋
Btw, 今日已經寄左，睇下到時副本得唔得啦

自己出世紙都要俾個copy佢睇一眼就功成身退真係好戇鳩
痴線自己一定有帶自己ID㗎嘛

願者上吊

有兩個問題：
1）我有本剪左角既舊bno, 唔肯定係咪仲有一本味剪既（亦揾唔到）可以點做申請？
2）舊bno上冇我英文名（18歲後我加上去的）使唔使去拎proof？

1)搵清楚未?一定有本未剪角,如果真係無,就進行lost or stolen
2)要

巴打們...
鑑於近日政府咁撚仆街,想幫老豆老母搞番
搵番佢地果本藍色passport,
老母果本 national status 寫住 citizen of United Kingdom and colonies
老豆就寫 new territories , Hong Kong
我想問老母係咪可以有機會拎到UK 居留權？
感謝各位巴打

CUKC
完

明白。咁即係要打漫遊

唔好意思希魔巴打...
我爬左google doc 文....
咁我媽係咪姐係可以續英國護照而不是BNO?

就嚟第7.......

想問下
Address proof 用信用卡得唔得
岩岩搬左屋冇佢要求個 d

有你個名同英文就得

謝謝

明哂了 唔該巴打

好緊張，希望唔好中獎

我係lost bb仔樣passport 嘅case，report lost 之後打過去uk，佢地無俾任何reference number 我，但叫我直接申請BNO

我搵佐個讀緊書嘅BNO holder 做countersign，好彩無俾人reject

另外，我寄佐MPF letter正本，出世紙正本 (有皇冠)，特衰正本，HKID copy 同countersign form

近排好懶
上個月尾申請
今日先寄documents

我22年後先整 冇交父母結婚證書都ok

想問寄返黎本bno張相佢cut左我個頭頂係咪無問題架
我係係屋企即時影 佢prove左無問題 寄返黎之後張相就比佢cut左個頭頂

巴打係咪有交舊BNO?

我都交左出世紙正本

*寄

有啊

唉 dhl又冇sms
打去hotline又話唔可以自取
一定要去佢地門市拎

5號送到
6號join queue
7號收到email話漏左deed poll
8號再寄過去
12號寄到 不過要寄去Durham 唔係unbeliverpool
今日就approved

俾左
- HKID colour copy
- HKSAR Passport full colour copy
- 出世紙 colour copy
- 父母結婚婚書 colour copy
- BNO專業人士副簽
- Deed Poll (補交一定要我俾正本)
- 學資處grant loan還款信 同 CRE信正本
- 正本BNO過期成廿年 BB仔相

已射

我要快手申請先

有問題就唔會印落護照，會叫你補相，印到落護照就證明冇問題，唔使擔心！

英國衛報：下議會議員指BNO人應在現時給予BC

聽左幾多次
不過有人提下好過無

Cut左個頭頂

佢prove左應該ok掛？

想問一下
我係今年8月5 號寄過去整
今日拎返
nationlity
由舊: british national (overseas) 即係BNO??
轉左新: british overseas citizen

我女朋友就
早我一個月整
佢就冇變過

2個有冇分別?
係咪印錯,因為見到有案係
BNO 印錯BOTC

女朋友副簽同我果個唔係同一個人

我搵果個係去左英國好多年既人簽

有錯
上面果頁有冇嘢

印錯啦，webchat啦
boc係for本身係bdtc又冇攞bno但係特衰入境署又唔畀佢攞特衰護照嗰啲人

邊頁?

observation

即係個人INFORMATION 上面果頁?
有一埋字同張相

卽係乜嘢字？bno嘅observation定係其他嘢？

不過都係嗰句，如果你100%確定自己唔會係boc嘅話，Webchat hmpo班公墓員。

我都係呢行
第2段同第三換左位

即係印錯啦

又要SD EMAIL 去問

國籍印錯

又要寄返返去!?
我應該要點做

問咗先
要寄返返去印過

有舊passport真好 十日就approved
2號寄到仲等緊 等唔緊要 最驚唔批

上個回覆唔記得問
巴打嘅出世紙 同 父母結婚證書 copy 係佢網頁要求?
我無被要求交呢兩份文件

申請時間相約, 無舊bno

我冇結婚婚書
冇啊爸出世紙
冇Deed Poll
都冇學資處grant loan還款信 同 CRE信正本

都係3日就批
可能咁就錯左

用身份證大法 lost and found - 身份證first issued 96 出世紙established
新system:
出世紙彩印
特區護照彩印
身份證彩印
水費單
BC副簽

申請個陣簡左已報失(其實無) 之後佢send email黎叫我填返Lost or Stolen form Reply完第二日就approved

你有申請過bno，係唔會唔批，麻煩只不過係點證明你就係持證人，所以先要求副署呀，父母身分證明之類。盡量滿足要求，交唔到解釋一下，總會批俾你，可能時間耐啲唱。

有冇人知點聯絡果邊
我見唔係UK 2樣都要比錢問

我之前email 問過, 佢話examination team pass 得就無問題

問咗屋企人有冇申請過bno, 佢都唔確定
自己94年, 根據hkid 大法係中哂, 所以先的起心肝申請
佢要求嘅文件比齊(除咗住址證明用咗銀行月結單, 副簽用咗特區專業人士)
不過奇怪點解有人用hkid大法要交parental's details,但我唔洗填加唔洗交相關文件(驚自己做錯步驟)

最重要係下個月中要去中國做嘢
無bno 我驚我入中國境就

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

BNO係中國都冇用
hkid 大法 Report Lost 未先

Hkid 大法 有report lost
咁如果我無住返中國證, 要點先去到中國

我本BNO仲係BB相，毒絲一名又冇朋友可以點做？

寫信解釋或再問咗人

申請回鄉證

1. 曾經有交bno舊證嘅申請者唔交副簽成功續證
2. 寫信解釋

不過我認為搵副簽真係唔難,
有舊證嘅話 求其搵特區嘅非專業人士都分分鐘過到(頭盔:道聽途說, hmpo 嘅要求跟到幾多得幾多)

屌
咁唯有推咗公司

同佢講你冇申請過回鄉證
新申請回鄉證要有特區護照
申請特區護照又要最少兩星期
所以

情況有少少唔同
時間唔係問題

Anyway, 唔該巴打

曾經唔交副簽成功續證果嗰case佢有冇寫信？
同埋寫信解釋理由要咩？ (香港政局？定直接寫身邊冇人可以幫副簽）

我仲有舊個本BNO (BB相)係到！

唔交副簽成功續證HMPO公務員比唔比
唔比要你補副簽都得
你自己諗
寫信直接寫身邊冇合資格人仕可以幫副簽

係佢地臨收工果時問左佢地
PASS 左個REF NO.比佢地
24小時內回我
如果冇錯BOC 會唔會爽D

1. 唔交副簽果個case 我記得佢係無解釋(佢搏唔捉, 就算捉到都係補交)
2. 我唔係個個post都有睇, 但我未見過有人係寫信解釋無副簽 (如果你真係要解釋, 唯有話身邊無國籍符合嘅人可以做副簽)

另外, 點解我話有舊bno 就算唔提供副簽都過到骨 其中一個我嘅見解係: 舊bno有你名去證明你hkid同埋你新passport嘅樣係同一個人(當然可以同名同姓啦), 再加上你有其他supporting documents(eg. 印有申請人名嘅地址). 再者, 副簽其實好兒戲, 即使有一個揸國籍符合要求嘅人幫你簽咗, 都好難證明副簽人同申請人有冇利益輸送, 所以呢份文件嘅實用性係咪真係咁高, 我有少少保留

Anyway, 跟唔跟足指引去做係你嘅自由, 我只係提供我嘅睇法. 我個人係絕對建議跟足hmpo嘅指示去做嘅

你係資料頁同封面不相符?

NATIONALITY 變左 British overseas citizen

thank you

講真交唔足但你有機會申請到
佢都會叫你交返D 野
係賞到人同時間長D
所有野試下冇妨

British overseas citizen 冇免簽日本

所以問緊 佢果邊 等聽日覆我
BOC BNO 其實分別係邊

我地都係提你
有問題都係你受

舊果本係BNO就一直都係BNO

其實如果比hmpo reject 咗申請, 可唔可以再重新申請?(假設申請人肯定合資格)

有排攪又要寄黎寄去

返黎果轉洗唔洗比錢

可以問HMPO攞返郵資

有問題都係補番姐... 最多叫我補副簽時候我放棄唔理

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

即係又要等一排先拎返

係咪成日印錯架

同佢講係毒絲

我諗香港人最關注應該係有冇居留權
但根據wiki, boc都係無居留權

即係冇分別

一方面，BOC 廢好多，好多地方都要簽證

不過另一方面，好多地方嘅BOC都已經升格為BC

但，香港嘅BOC，要1999年前證明自己冇支那國籍先可以升BC，so，BOC對香港人黎講係唔掂過BNO。

當然，對於冇BNO嘅人，BOC係好過廁板啦

係一個迷
所以叫到手要CHECK清楚
免簽日本你出事

我意思唔單止欠缺副署呢一個單獨情況
Eg. 我乜都交齊, 但被reject(但肯定合資格)

國籍係終身
一係你DQ國籍
一係國籍DQ你

其實係咪香港人一過左97已經係中國籍

而家續簽不約幾錢

有中國血統就送中國國籍

34頁成人(有效期為十年)護照：105.86英鎊
50頁成人(有效期為十年)護照：115.86英鎊

清楚明白

如果BNO 有生之年平左權
就變到BC?

其實呢家攪返BNO 都係香港有咩事
希望有人救到自己
好似係

BC係正式英國公民
BDTC同BNO同級
其他就

希望係喇

我要變外國勢力
希望真係攪錯
唔錯仲大鑊

假設平到權, 我估都係叫bno, 只不過個privilege 唔同咗. Eg.居留權, 公民權利

除咗香港問題, 揸bno外遊時求助得到嘅幫助比特區多同快. Eg. 假設你去幾個地方, 揸bno可以申請緊急護照, 繼續旅遊; 揸特區只可以返香港

利申: 純粹鳩up

813 重點

1）
中國公安派卧底到機場示威
喬裝成記者及示威人士 直接破壞一國兩制

2）
香港政府連同機管局及各航空公司串連
企圖製造示威者癱瘓機場情況

3）
香港警察主動衝擊機場內示威人士並對女示威非禮
在機場範圍用槍指向遊客及示威人士

BNO變得BC
香港應該已經玩完

可能到時已經冇左香港呢個地方

BTW 我話我本BNO 冇錯就大鑊

英國居留權, 公民權利
姐係BC喇

我都唔肯定, 畢竟bno係純粹比香港
即使英國政府將平權後bno同bc睇齊, 但依然叫bno 你都無佢乎

老豆老母已失效bno有無用

又貴左

過期
你有冇先

貴咗
英鎊跌咗
打和！SUPER！

3本係哂手
我發覺我on9左
諗住踩線幫自己申請左先
得左再幫兩老申請
其實係咪諗多左

一齊整都得

有過期舊證係無得輸
可以比錢去馬

弱弱一問想知點樣可以搵webchat

為加快速度，決定交以下文件：
1. 自己舊bno
2. 自己身份證+出世紙彩印
3. 自己特衰全本彩印
4. 渣打證劵戶口地址證明
5. 老豆老母過期bno
6. 老豆老母結婚證書底面彩印
7. 老豆老母出世紙底面彩印
8. bno專業朋友副署聲明

6,7原本諗住去民政搞
但見好多巴絲用彩印都成功左就唔哂錢哂時間

各位巴絲幫手睇睇

如果副簽嘅朋友係專業人士但國藉係 香港 係咪唔得？

簽左寄左覆你果時就知得唔得

入MUC過 immigration control
比 passport. 比本 passport officer
佢放係 reader 度 一條問題都冇問 冇dum印 就比番本bno我
成個過程5秒左右
睇下我出境有冇事

出境唔check passport

係呀 本來要埋兩老出世紙
但兩老大陸出世俾唔到

BOC仲無用過BNO，同埋唔需要問佢咁印啱唔啱，因為100%係出錯，除非你從此至終都係BOC

我都覺似係咁

可能叫British Citizen (Overseas)

碼： GBC
有UK ROA 但冇福利攞

唔會再開多個新國籍，嫌依家國籍法唔夠複雜呀

而且以我認知唔係resident 嘅BC本身就無福利

咁仆街

Signed!!!

大家有無諗過寫信比各國領事比壓力cut廁板免簽可能係最好ge鼓勵他人績BNO的方法呢？

利申：純FF學術討論,不鼓勵任何犯法行為

咁多位巴打，請問我前日收到email話Your new passport is on its way, 但而家仲未收到DHL sms, 是否正常？

我試過

其實wiki有晒各級英國護照免簽證資料，一睇就知英國佬對香港人算係咁，你如果揸BOC或者BOTC，個免簽證同BNO係有距離，不過依家英國都費事同我哋爭取免簽證國，可能真係持有人少太多，以前佢點解要喺香港仲要設立換證櫃位？大佬當年講緊持證人數幾多？定期換都密密無停手啦！好似換回鄉卡咁，覺唔覺有啲年份，好似多咗啲地區有中旅換證處？依家縮到港島得上環咋！

唔會，識得續自然會去續，應該做大個勢，換完話俾人知，你可以幫大家副署，呢樣已經好幫到啲聞副署色變之人！
呢度成日有人覺得難而想放棄！根本國籍係你嘅，亦無人難你，最緊要做足功夫話比IO知，申請人亦即持證人係你，要幫佢容易工作準時收工，咁批核都爽夾快！

連我身邊D廢老開始想溫我副簽
港爆真的近了了

試過成程都冇sms

真係搵唔到副署人可以點？

都係嗰個方案啦，比BN(O)傳下代，有基本英國居民福利，居留權由180日變5年

如果係英國住夠5年而又有工作+居所，可以轉BC

咁樣對英國最好，起碼入去唔係難民

有無巴打試過咁？
佢叫我補交左野之後就比左個新Ref no.我，但我可以係邊追蹤到進度

係人都知cut廁板日本免簽係最有效比壓力政府同絕大部份港豬

但無人會咁做，日本都唔會，因為拎廁板嗰班大陸係日文先係最高消費嘅群

講到底，就係錢

我想問 如果我想知道自己有冇BNO 我應該用SAR 大法定 身分證大法 定係兩者其實都係一樣？
同埋我想請問一下我應該直接申請loss&stolen 先 定搵個webchat 問下自己有冇BNO 身分先！？

申請要錢問唔洗錢

唔撚係掛

試下cut日本免簽，我保證3年內申請BNO 人數會倍數上升，誇張過依家因爲亂而想申請保平安嘅人

改evisa呢？

之前黃世澤出post 叫人email 自己個人聯絡法俾英國駐港總領事館，有冇人跟？

BNO係香港冇領事保護email比佢有乜用

好，我嘗試打篇長嘅，等大家多啲信心去申請續證。

我同家人同時申請，同一信封一齊掛號寄去，用咗$56.8寄空郵掛號，我唔會寄什麼速遞，係因為除咗本護照外，其他全部係無用嘅副本，地址證明雖然正本，但都係無用嘅，所以就算寄失都係護照啫，最多咪報失多啲功夫做其他要求，我唔怕！另外如果今次唔係同家人一齊寄，我一定空郵就算，實際上其他屋企人幾年前亦係空郵寄，承受到嘅係唔需要俾幾百送過去，咁要俾正本嘅，風險唔同自行計算了，我係要俾大家明白平有平做嘅方法。地址我我家人嘅，一個A4雞皮信封，內加一膠file，每本護照夾返對應文件，釘都無落，封口寄出。

3/8星期六下午寄，我都估唔係工作日，所以唔會即日處理到，不要最終7/8星期三先可以上機，估計星期一罷工有啲影響，英國8/8星期四朝到，9/8星期五派件由andy簽收。HMPO終於12/8話收到，之後如圖，估計同一人批晒兩本，因為相差時間只係一分鐘左右。留意成個郵寄時間係比正常慢，但亦符合承諾，心急嘅咪俾多幾百嘅方法，記住國籍係你就係你，唔會走咗去，急亦急唔嚟，尤其是報失嘅有機會喺英國擺幾個星期，自己急都急唔嚟。

文件方面
我：
BNO
身分證及特衰副本
地址證明係某專業學會考試證，內有英文姓名地址

我係有續開嘅，所以護照年頭到期，十年前係去領事館續，當時包括加英文名，嗰時唔使咩證明，只係即場解釋。文件全部影相彩印！唔需要去俾錢影印，每頁A4紙上下兩幅圖片，雙面印刷！無錯所有副查就係咁diy出嚟。不過我係雷射印刷，所以文件唔會透底，用噴墨嘅留意返用紙，相信唔透底影響唔到影像就可以，我估佢哋都會掃描副本，有特別嘅先留底如解釋信。相方面，用掃描相片apps掃實相，張相係特衰規格，原底係白色，不過掃描後就灰灰哋，上載一次成功。無錯，其實除咗自拍，你用方法去掃描好拍照好，成為一個可接受嘅檔案，上載咗佢會幫你裁返合格，所以又唔使幫襯相舖又慳一筆。我估計自己應該快批嘅，因為係生物特徵版本，一指一對，所有資料齊晒，完全無難度。

我家人：
BNO
身分證及特衰副本
地址證明係另一專業學會通知信，內有英文姓名地址
出世紙副本
解釋信一封，簡單解釋點解無父母出生證明同結婚證書
副署文件，由BC專業朋友簽

我家人得本97年前簽發BNO，過期太耐，要副署就一定，我幫佢時先試揀唔係others簽發，發覺無查三代，所以應該唔使再交其他文件！不過我都係返轉頭如實揀others，咁入過嘅唔使再入，咪要入返餘兩代父母系資料，解釋有部分資料唔知，盡量入得幾多得幾多。之後就會要求父母出生證明同結婚證明，自己出世紙喇。咁唔想交咁多，唔揀others係咪好方法？我只能講風險自己衡量，佢哋覺得唔夠會要求補交，可能要補更多證據，成件事會拖長咗，搏唔搏自己諗。所有文件一樣雙面印，出世紙底面都印，我留意到底頁有兩個印，一個11一個18歲時造身分證嘅記錄，一個有括號，一個無括號號碼（嘩爆咗年齡秘密），咁我哋一輩人係咁，張出世係手寫皇冠頭。所有文件全部有寫申請編號。相係手機拍，但背景唔夠滑，決定做白色退底，執好晒上載一次成功。交好晒就搵朋友印副署簽名，有寫解釋信解釋點解有啲文件交唔到，簡單就得。佢個case係好多有護照在手嘅人嘅樣板，文件交到就交，全部自行彩色雙面印刷副本，影像係手機影，包括自己相，證明文件內容等，交唔到就解釋信。我認同一樣嘢，有舊bno在手一定無得輸，但亦唔代表無就輸一半，記住曾經擁有過嘅都一定唔會輸，只不過做多啲功夫啫，千萬唔好怕煩。

我呢度做咗幾件事，希望有啲巴絲手頭緊，可以用最平嘅方法續證，文件越少紙越好，所有文件要清晰，環保又慳錢，郵費都係計重量嘅，掛號係一個相對平宜做法，俾你睇住郵寄過程，當然要有失件準備。交正本定副本，老實講唔見張皇冠頭，自己心痛，人哋嘅唔見咗你交個頭都唔惦！有錢嘅做法，一定去申請多一張副本。相，當今手機咁勁，唔好浪費佢，無論自拍掃描都係好拍擋，當然做埋文件都得添，咁去相舖影，影幅滿意連回鄉卡都保證合格，呢樣係取捨嚟。最後搵朋友副署，要搵先知朋友揸外國護照多，我哋確實年齡層會多啲呢類朋友，但唔代表年輕人無，最緊要問，同埋到自己攞咗，記得幫得就幫。

希望大家睇完，更有信心去續，尤其是lost case，唔好怕煩，俾啲信心自己。最後多謝呢個平台，尤其是做doc嘅前人。

香港人加油

有人喺公海post亂up，話97年7月1前出生未申請過BNO都可以申請返

佢ff 到世界大戰，撤僑時locate 到你

唔好幫廢老簽啊

身分證大法
SAR係保險

齊哂身份證大法既條件就得啦

拎左bno既人不如諗下點做文宣爭取？

大家每次一出聲都一直有鬼係度話，
一定冇啦，
你掉低1997打後既人啊。

真心依種仇視既心態係中國人先有既特質
我冇，你都唔可以有

想幫屋企人續BNO，但佢地果本唔見咗
追咗post

請問係咪要先上英國網址銷毀舊passport先? 然後申請果時應該係揀renewal還是First British Passort?
同埋交文件如果唔見咗BNO係咪交其他文件就得?

依家冇得你揀係renewal定first passport
你跟返你既情況答哂佢啲問題 系統會自動幫你揀

咁兩位你地最後點收件？

有無巴絲遇到以下問題?
我幫老豆老母續返BNO，佢地個本舊證仲keep得好完整，但係因為佢地本BNO太舊要當first passport咁申請
HMPO需要我老豆老母既出世紙，但係佢地大陸出世之後走黎香港，無晒出生文件，有無巴絲知可以點做？
另外佢又話要我呀爺呀嫲呀公呀婆個代人既資料，我又係完全比唔到。
想知道有無巴絲知道可以點搞

我爸媽唔係香港出世 無出世紙
我打左封cover letter講佢地were born in china and migrated to HK at their young age
淨係交左佢地既結婚證明 同 身份證彩印

祖父母全部過世 係網上填資料個box就解釋
有d死左太耐搵唔返文件
有d就有文件但唔係我屋企人keep住
我無再係cover letter再提祖父母個part

FYI 星期一approved application
DHL話BNO聽日送到

上網睇tracking
然後打去hotline改送service point拎

Thanks 絲打

多謝你回覆， 但我而家一個dhl sms都冇收到， 完全冇tracking number， 可以點跟進？

thank you!!!好人一生平安
今晚返去搞搞佢

Thanks

我要玩到第二次副簽.....

咁煩氣.....第一次副簽衰咩野

為加快速度，決定交以下文件：
1. 自己舊bno
2. 自己身份證+出世紙彩印
3. 自己特衰全本彩印
4. 渣打證劵戶口地址證明
5. 老豆老母過期bno
6. 老豆老母結婚證書底面彩印
7. 老豆老母出世紙底面彩印
8. bno專業朋友副署聲明

6,7原本諗住去民政搞
但見好多巴絲用彩印都成功左就唔哂錢哂時間

各位巴絲幫手睇睇有無問題

打你application個ref no.落去check
唔洗打PEX

人得你唔一定得
6,7攞過都係$560

唔好幫廢老簽x2！佢地只會繼續睇港人港地、香港G報、拎住本BNO繼續認係中国人！話係英美國家俾錢示威者搞亂香港，英國唔需要呢d垃圾！

有舊bno在手，點都有機會容易啲嘅。

雖然依家一千幾百，尤如垃圾。但有啲窮L嚟講，食幾餐飯了。

琴日到左 點解重話我未交文件？

有人接你個CASE先會UPDATE

文宣方向
唔攻國際就攻宇宙
推到外星人都知香港人齊心
係一個為世界和平民主自由鍥而不捨嘅民族

［高手請入］在情在理，唔需要道歉，只需要國際級文宣洗白

拎埋入機場講

［高手請入］在情在理，唔需要道歉，只需要國際級文宣洗白

唔該晒 好驚寄失

唔使驚，我當日Speedpost寄去，郵政系統顯示已簽收，HMPO status都要過兩日至update到已收件。

我23 July寄到
12 Aug先話document receive

90後lm

多謝你先， 頭先webchat 問咗， 佢哋話couriee未嚟收件喎， 叫我遲啲再問

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Please sign

有冇人計過 最耐平均幾多個Post先拎到BNO

從我寄文件去英國，至到收到新BNO，經歷(35)至(42)，總共八個！

其實副署係咪必需
搵唔到人 我見有人話得有人話唔洗
即係點

同問 可唔可以俾多幾張成長嘅相佢認下 例如3歲開始每5年一張

英國又有議員出聲

lin

衰帶左眼鏡影.....宜家寄左第二個副簽過去等緊佢process，

正，啱啱收到approved，等收bno

即係無需要定咩
我本野bb相過期勁耐

比到就比
比唔到都寫信解釋等HMPO公務員好攪

有人講咗啦以為又有

我呢個case係本身我唔見左本bno再申請，
英文寄失紙同本身自己本passport都要寄過去．
用speedpost快一倍時間但貴N倍 $27x 空郵$4.9+15蚊掛號好過。
總之唔好戴住眼鏡影個人相，跟足黎做就會好快得。
如果唔係就要兩次副簽。
希望幫到大家

職員都好高效率，抵贊！

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

新POST

咁快開

推爆呢邊啦

重有禁多，幫手霸個位先

想問下如果97年前出世附屬左係老豆本BNO度(child)
宜家可唔可以申請番BNO?

可以，其實第一頁有寫

push

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕